# Лабораторная 1

Задание - [Challenge1.md](https://github.com/kirill20123456/cloud-computing-course/blob/main/Lessons/Lesson1/Challenge1.md)

## Парсер Volgograd.ru

В результате выполнения первой лабораторной работы:

- написан прототип парсера данного новостногой сайта средствами ЯП `Python` и библиотеки `BeautifulSoup`
- развёрнута локально СУБД `MongoDB`
- настроено подключение пасера и СУБД через библиотеку `PyMongo`
- прототип успешно протестирован на локальной СУБД, статьи корректно наполняют коллекцию в  `MongoDB`

## Веб-интерфейс

В результате выполнения первой лабораторной работы:

- определены задачи для реализации приложения на `ReactJS`
- проведён выбор стека технологий для реализации веб-интерфейса

## База данных

В результате выполнения лабораторной работы:

- создан контейнер базы данных `MongoDB`
- организовано подключение к базе данных при помощи библиотеки `PyMongo`
- создан `Flask`-сервер обслуживающий API вызовы к базе данных
- реализованы базовые API методы позволяющие создавать, получать, обновлять и удалять статьи в базе данных `MongoDB` 
- реализована автоматическая документация API (по стандарту `OpenAPI`) при помощи `apispec`
- доступ к документации по `http` при помощи `Swagger UI`

Сервер уже может быть использован другими сервисами для сохранения и получения статей.

## Технологический стек

- MongoDB
- Python 3.10
  - Flask
  - PyMongo
  - apispec
- Python 3.8
  - BeautifulSoup
  - PyMongo
